冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(6)

上個Post:
冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(5)

有1M HKD/1.5M HKD以上就開HSBC Premier/Citi Gold
HSBC Advance都開到,不過要手續費
要自己諗開離岸戶口原因

呢個Post主要集中討論
低存款要求/無存款要求嘅離岸戶口,證券/投資戶口,Virtual Bank

TLDR
綜合大部分巴打經驗
最少要有個英國/歐洲地址(可以係自己/親戚/朋友/Mail Fowarding地址)
只有香港地址開到少量
有BNO嘅話基本上可以開晒
特區護照都可以開到一部分
最好有個外國電話number,eg 3UK/giffgaff
部分銀行都接受香港電話

上個post有講過嘅銀行/Virtual Bank/E-wallet

-Bunq (荷蘭) (特區護照(?)/BNO/BC/EU Passport) (英國/歐洲地址)
*有巴打話特區護照已經開唔到,要BNO/BC/EU Passport
*有Prepaid Credit Card,要$9.99 EUR
*不能寄去PO box, debit card以EU(Netherlands)普通mail寄出,所以一定要用UK/EU/EEA任何有街名的address
*有可能有Tax ID嘅問題 (尤其是係特區護照)
*有Random Location Check
*有EDIS存款保障 (100K EUR)

Citibank US (美國) (香港地址)
*要親身飛過去開
*最低存款1500 USD
*最好有香港Citibank statement做地址證明

-Dukascopy Mobile Account (瑞士) (特區護照/BNO/BC) (香港/歐洲地址)
*有實體/虛擬Prepaid Card,可以揀CHF/EUR/GBP/USD
不過要15 CHF/ 9 CHF
*有每季/每年存款限制
要提供收入證明去提高限額
*要英文/普通話Video Verification

East West Bank USA (美國) (特區護照/BNO) (香港/美國地址)
*美籍港商老闆
*有FDIC存款保障 (250K USD)

-Monzo (英國) (特區護照/BNO/BC) (英國地址)
*咁多間嚟計最容易開
*有英鎊定期做
*Debit card可另行寄去另一個UK Delivery address (可以是PO box)
*有FSCS存款保障 (85K GBP)

-Monese (英國) (特區護照/BNO) (英國/歐洲地址)
*有英鎊同歐羅戶口
*有實體卡同Virtual Card
*好大機會有GPS Location Check
Random Check個陣Check到唔係Residential address,唔准開戶 (用其他EU/EEA有街名的address會容易D)
*好大機會Check IP, 要用VPN
*沒有存款保障

-N26 (德國) (特區護照/BNO(?)/BC/EU Passport) (歐洲地址)
*有巴打話佢哋開始唔再接受用BNO申請,最好用返特區護照

*歐洲地址可以開到N26 EU (EUR)
*不能寄去PO box,但一般以UPS或DHL寄Debit card,所ukpostbox parcel address 亦可接受
*有Random Location Check
*要英文Video Verification
*有EDIS存款保障 (100K EUR)

-Revolut (英國) (BNO/BC/EU Passport) (英國/歐洲地址)
*用特區護照開,會問你拎UK/EU/EEA Residency Permit
*Debit card可另行寄去另一個UK Delivery address (可以是PO box)
*銀行牌照係立陶宛拎,自己衡量風險
*有唔同貨幣買賣
*可以用信用卡Top Up
*部分客戶有得買賣Cryptocurrency
*要英國電話號碼
*沒有存款保障

-Swissquote(瑞士) (後補)

-Starling (英國) (BNO/BC) (英國地址)
*用特區護照開,會問你拎UK/EU/EEA Residency Permit
*只可以係英國版App Store/Google Play下載
不能寄去PO box, debit card以UK local 普通mail寄出，所以一定要用UK residential address(可能business addres可以)
*有Random Location Check
Random Check個陣Check到唔係residential address,唔准開戶
*GBP current account 有利息（0.5% p.a.)
*一般要有地址證明，要提供其他UK banks statement (e.g. Monzo Bank) 或UK Gas,水或電費單
解決方法:先開其他bank,然後拎bank statement做address proof
*有FSCS存款保障 (85K GBP)

-Transferwise Borderless (英國) (特區護照/BNO/BC) (美國/英國/歐洲地址)
*有美元/英鎊/歐羅嘅Local Account Details
*Debit card可另行寄去另一個UK Delivery address (可以是PO box)
**TransferWise最近改咗政策，可能要有地址證明，要提供other UK/EU/EEA banks (e.g. Monzo Bank, Starlingbank, bunq) 或UK/EU/EEA Gas,水或電費單statements
解決方法:先開其他bank,然後拎bank statement做address proof
*沒有存款保障

UK Barclays International (英國) (香港/歐洲地址)
*最低存款25K GBP/等值
*無Ring fencing

開戶時最好用VPN,以減低被Check location嘅機會
Check英國地址

美國證券/投資戶口
Interactive Brokers (IB)
有分IBHK同Interactive Brokers LLC (美國)
港版$10000 HKD就開到
不過無SIPC

TD Ameritrade (TD)
有分香港版同美國版
有巴打話申請美國版會彈返去香港版
隔離Post仍然有巴打成功開到美國版

Charles Schwab (CS)
有分香港版,國際版,美國版
國際版有Debit Card (香港地址無,要用其他地址申請)
美國版要SSN
開戶口要最低存款 25K USD
大部分交易免佣金

Firstrade (FT)
無最低存款
大部分交易免佣金
有SIPC保障 (250K USD Cash)
有Debit Card,但係要$25K USD Deposit
但美國境外消費有3%手續費

歐洲證券/投資戶口
Swissquote
Dukascopy

滙款選擇
Transferwise
Instarem
Western Union
OFX
Citi Priority (0手續費)
邊間手續費平就揀邊間
通常細數用Third Party
大數用TT

某啲銀行可以用Mail Forwarding地址
Mail Forwarding公司
UK Postbox
只提供英國PO Box/Parcel地址
要提供護照資料
但收費較平

Ghost MailDrop
有英國Residential Address提供
但收費較貴
CS反應比較慢,要等

英國電話選擇
雖然好多銀行都接受香港電話號碼
不過咁樣會加大咗被Check嘅機會
所以用外國電話會穩陣啲

3UK Pay As You Go
唔洗topup都可以收SMS
不過要Keep Number就要增值5 GBP落去
然後每180日send一次Sms
深水埗最平賣緊$100~115

giffgaff
可以網上申請,免費寄嚟香港
但係Activate嘅時候要top up 10 GBP
Keep number方法都係Keep住send sms就可以

推一推先。冇諗過又要開始搞返

如果只有香港地址,又唔想整歐洲地址既巴打絲打,Swiss Dukascopy Bank,Swissquote,UK Barclays International會係較好嘅選擇

一旦港共外匯管制/收皮,自己啲錢都唔會比港共/中共搞到
好多巴打試過開唔同戶口,都好容易就開到
所以無藉口比自己話唔開

光復香港 時代革命
僑民未撤 資金先行
我要攬炒 浴火重生

以上資料要多謝僑民未撤資金先走巴打,易靈港人話巴打
以及係之前嘅Post share過經驗嘅巴打絲打

Transferwise 轉 Borderless 應該點搞

轉外國地址

就咁簡單

Charles Schwab 美版，用ITIN得唔得？

post頭啲資料update未架

有SSN 點解唔去其他美國銀行開

hktvmall UK sim 要買邊款

呢款得唔得

請問有冇版友呢排申請Monzo？我用iOS版，去到呢版應該係成功，等debit card到就可以用？

我係用ukpostbox地址，知道武漢肺炎可能有延誤，不過見過咗幾日ukpostbox都冇聲氣，唔知好唔好再等下先？

之前有張excel 比較唔同bank 同證劵行嘅收費/優劣
Po 頭可唔可以貼返出嚟

我estimate 星期一到依家都未有消息
唔知係咪ukpostbox方問有問題

Post頭最低有

Thx 自膠 啱啱個page 未load 完

等下啦，無咁快

最快都預一個星期, 而家咁既情況可能更耐

你是否用ukpostbox之po box 地址收件？
顯示May28, 你預計June1-8左右。Royalmail有時係較慢。

Transferwuse to Dukacopy 一定要以EUR/CHF 貨幣匯款。
用EUR/CHF入數，Dukascopy 不收費用，但Transferwise 會收charges.

另外你可Dukascopy EUR -》 Transferwise EUR / Revolut EUR / N26 EUR / bunq EUR...etc.
每次transfer收費每次EUR2.3

巴打同你一樣都係去到呢個 STEP
佢話 2 Jun 2020 或之前會寄張 debit card 去我 UK PostBox
不過呢家咁時勢應該會耐少少

我比較想知封信喺 UK PostBox 入面邊度會見到

其實ukpostbox 收到信，除咗login會見到，亦會email 通知你。

用番po box收信就okay.

萬一你用錯咗parcel address, 收到信都可能會email你，叫你俾＄upgrade account.

我係用ukpostbox收信，都預咗要等，不過係想睇吓有冇版友都係有同樣問題。

我都肯定個地址係啱，因為佢派俾我嘅postal address係London，parcel就算Poole，我入咗前者。

不過到咗ukpostbox，係咪要再等張咭寄到香港先可以用？請佢開件scan又驚資料外洩？

似乎要一等再等啦

宜家transferwise 開始要check 地址， 比左monzo statement 佢睇到係post box 即刻收皮

卡就緊係唔好叫佢scan, 直接寄嚟香港啦

transferwise 好似有分兩隻, 一隻係borderless acc
唔係borderless 果隻應該開唔到

想問下有猜 FirstTrade 用家, 你地點入錢??
用 ACH or 就咁銀行電匯

Citi Priority TT

有冇試過用 ACH ??

已經問過InstaReM （live chat), 佢會俾另一個DBS account no. 你入數。

有冇人試過上網買d假 utility address proof 去開account, 冇bno 用特區申請好多都要address proof, 見到好多幫人整address proof既網

駛唔駛玩咁大呀 偽造文書

如果monzo 度出張係post box 地址既statement 跟住去申請另一間又算唔算係偽造文書

唔算，Monzo用緊真文件真地址

ACH係咪要先有另一個美國戶口先做到

Sofi算唔算離岸戶口

你 d 股票係, 但賣左之後就唔係...

Btw Firstrade 當我入左錢啦
攞返錢出黎如果係電匯, 要填 form ?

想問下而家Transferwise Borderless
係咪可以用特區護照申請？
只要有英國銀行既statement

no need

要拎埋offer letter嘅soft / hard copy去?

連登係咪真係咁多有錢人 , 個個百幾萬CASH係身?
如果得果幾十萬,搞黎做乜。驚港元大幅貶值,可以買美元或黃金期貨。
再唔係換晒美元現炒都係一個A4文件袋都放得晒。

自推，喺邊個位㩒要電匯攞錢？

同埋 FT app 得 ACH linkage?? 我見就咁銀行 link , 要打 ABA no. Citi HK 有冇？我揾咗好耐

sorry 小妹乜都唔識

Firstrade只可以連美國既銀行戶口，ACH免費提存
跨國只可以用電匯

填HK會唔比開 borderless，但你可以照用護照認證左香港賬戶先，開好再改地址去UK然後用集運地址申請卡，我之前就係咁做

電匯唔會用到ABA
但Citi會要你打埋畀佢 ， 咁ABA 照打返佢畀你嗰個(FT Fund嗰頁有寫)

thank you~

但呢個係入錢姐？ 提錢要點做
好似好煩咁

調返轉電匯返香港 去你銀行戶口
係麻煩㗎啦 但你都預咗啲錢唔會拎出拎入㗎啦
一係申請張debit 卡，但𠵱家好似最低存款要有US$25000

唔好意思問TransferWise
1. 如果個app俾我申請debit card係咪已經係boarderless嚟？
2. 咁我係咪可以直接入我啲美金入去當saving ac用？
冇BNO，又冇乜錢

有冇匯款嘅details, 詳細步驟係點做法
諗緊d 錢要點出入firsttrade

你唔擔心用集運地址佢哋遲下發現然後之後ban你account咩？

我想請問一下申請ft debit card
可唔可以就咁下載份form
用Adobe Fill&Sign
嗰份PDF上面填完就咁上載？

giffgaff 係咪有monthly charge?

做緊銀行文員仔，冇牌
我喺fast trade 開ac 洗唔洗公司consent 架？

LM

dukascopy 有冇人研究過，點入錢最平
用ibkr 轉錢過去，會唔會比佢扣錢

lm

荷蘭bunq果個銀行如果入多過25000euro會唔會抽稅？
因為以我所知荷蘭要交資產稅 如果存款多過25000euro就要交唔知幾多%嘅稅

巴打， 點開us credit card?

Cs ft可唔可互轉錢？

FT 《—》美國本地任何銀行Checking accounts 《—》CS

以ACH push/pull 電子轉帳方式進行
手續費全免

美國本地任何銀行Checking accounts：
香港人比較容易開的美國本地銀行户口有
USA Citibank
USA Bank of America
USA HSBC
USA East West Bank...etc.

岩岩開左MONZO戶口，想問下收到卡之後app可唔可以改地址？
因為依加個地址係啲代運地址黎

有無話要keep幾多錢係uk戶口?

貼多次, 美國戶口+ 信用卡Sable 教學

準備:
1. 美國Visa 簽證
2. 美國地址 (我用anytimemailbox 代收信, 有巴打推薦過Viabox USAbox Myus 可以自己比較下, check 下Commercial Mail Receiving Agency 個欄要係N 先好用)
3. Form 1583 (用黎收USPS 件, 要cert 兩樣文件, 其中一樣一定要同時有你個樣同地址 (香港以我所知國際車牌最易做到), 我係用國際車牌 + Passport,
4. 美國電話number (唔肯定係咪必需, 可以試下香港申唔申請到)

準備好哂上面幾樣野就可以申請Sable 戶口, 其實都可以同步做, Sable 入左錢先會寄實體卡

有興趣用referral 可以用我條link, 第一次入錢入$100 美金送$25, 入多次入$200 送多$50, 即係Total 入$300 送$75

想問下如果hsbc uk有usd current
咁我可唔可以直接香港匯usd去usd current
定我匯咩貨幣過去都要變做gbp先可以換做其他貨幣？

要 wet sign啊
Print 出黎再scan 啦

Giffgaff activate 個陣可以俾你揀
你揀返top up 就冇月費收

Firstrade 係個人ac
關你份工咩事？

我用TransferWise
3個鐘頭內收到錢

可以
GBP以外嘅貨幣都得，只不過要另外撳掣去開嗰種貨幣嘅戶口

你事實係用post box 黎做billing address
點解會係偽造文書？

你係轉咩貨幣？
手續費幾多左右？

USD 最唔抵
Euro and GBP 可以接受
手續費因金額而變
我匯1000euro Transfer fee around hkd50

我研究下 ibkr 轉咩錢入去當本地轉帳先，咁就唔洗手續費
不過個銀行app好唔似一間銀行，好唔專業

[member]
*會唔會批
[/menber]

真? 住美國好煩, 美股戶口會有TAX 問題, 唔係就唔好扮美國
bank ac 唔知有冇咩限制

無月費, 6個月打一個電話扣錢就得

一早取消咗最低存款額，
身邊幾個friends及家人，
全部用Citi Priority,
好少＄ (每個戶口一定少過所謂的min. deposit, 有人更只得一千幾百在account)
沒有Service charges
(最多有機會降為Citibanking)

唔該哂

有無人開左Velo bank?

推

香港居民暫時開唔到USA Velo Bank (雖然老闆係美籍香港人）
會叫你致電USA任何East West Bank分行看看會否幫你開Checking Account.

Ching 請教一下
Ib有美金想轉過FT 會計埋一個月一次draw錢走quota?
另外想係FT攞錢走嘅話 FT-> IB->本地銀行係完全免費?

無美簽，無得搞

去整囉...係唔知而家開放番未姐

未開

想問如果有屋企人係英國住
咁我想開離岸 有冇得借佢地址？

Monzo Bank, Transferwise, Revolut 等等均可

要用UK (e.g. 3UK or Giffgaff) mobile SIM card之uk mobile number

以上最重要是你有一個英國收信地址（屋企人的residential address 是不俗）

（如果你有BNO, 更佳［因為Revolut 用英國地址，要用BC/BNO;
宜家BNO 已extend rights, 可入境逗留至12個月（或以上），可工作或study])

但USA Charles Schwab international 要當地 的水，電，gas或broadband statement,或稅單，應該比較難。

USA Firstrade, Swiss Dukascopy Bank, UK(Isle of Man) Barclays Bank International 則用香港地址已可。

最重要係肯唔肯幫你開戶。
如果你在分行開戶，睇個別staff既心情。

我長養多年3UK Data&Voice PAYG SIM card （可在香港開通SIM card),
因為方便在歐洲旅遊、生活時使用聯絡當地親友。

因為UK, Ireland, Denmark, Sweden, Italy, Austria ,HK, Macau都有3，
所以在各地上網及通話/SMS都方便。在其他歐洲國家，則我試過會收Vodafone 或Telenor 等網絡，都okay.

在香港收發SMS,都係用3 network,算okay.

一向我都會用下VPN, 因為有些外國收費/免費網站未必俾香港IP之客戶使用。自己可考慮用一些穩定的收費VPN services.

非常詳細

Giffgaff

Giffgaff 唔洗月費，卡免費寄你屋企，記得入推薦碼，錢入10鎊就得，碌卡
半年打個電話/用少量數據扣錢

3UK All-in-one 15+ 呢張okay.

你第一個月仲可用於。香港data上網.

約20幾日之後，就自行topup 約GBP10.-, 每180日至少send一次sms 去任何手機號碼，長養。

For reference:

若果180日內沒有任何打出電話/send SMS/data上網紀錄，有可能自動被停SIM卡。

等下而家寄信慢
急或者去慣歐洲英國旅行探親就跟樓上巴打講用3uk

有無巴打用緊charles schwab？同first trade有乜分別？

BNO 未extend rights, 仲未有最終定案

新手問個問題：換美金都唔夠仲要開海外戶口係咪驚到時香港禁止提取美金？
同埋聽人講要睇埋係邊度做settlement, 唔知係咪真

Giffgaff我得張卡唔知電話號碼可以點
之前去旅行買落

如果得英國收件地址（轉寄用）、英國電話號碼、BNO
係咪Monzo最穩陣

activate 張 sim, 之後咪畀個號碼你囉。

已經用過
又無晒錢，我嘗試打出電話都打唔到

Google 咁寫。

How do I check my credit balance from abroad?

Use the giffgaff app if you're on WiFi or roaming in the EU.
Pop over to your dashboard on our site.
Type *100# into your phone and hit dial.
Call 43430 and choose option 2.

MONZO都唔洗英國電話

有無巴打知開etoro 算唔算

係呀 我學生哥得10m都開到 priority

你影果時唔好影到手指

佢網頁有得比你登入check餘額

但我只係得張卡在手
有卡號同埋有個已經用過唔可以再用既activation code
唔知電話號碼
因為係之前旅行買落既卡

East West Bank USA (美國) (特區護照/BNO) (香港/美國地址)
*美籍港商老闆
*有FDIC存款保障 (250K USD)

係咪可以直接去 branch 開? 可以開美金戶口? 有冇最低存款同 ATM/ debit card? (香港用到咩 ATM 機?)

Barclays International 英國離岸戶口分享

留名

有冇師兄試過borderless USD轉錢去CS intl? 個reference位唔夠打晒自己個名+ account no......
應該點做?

德國嘅地址, 郵差派信
除咗睇街名，街道係幾多號，（一般唔寫在幾多樓）
Postcode, 城市，
最重要係睇
門牌的姓氏或公司名

用轉運公司，最重要在
“Address additional info” (N26 應該有）
輸入相關名稱
例如轉運公司叫Happy
你在Happy公司之客戶號碼是12345

可在“Address additional info”輸入：
Happy, Ste 12345
或
Happy 12345

咁應該會收到銀行信

（如果收唔到可live chat 叫bank staff寄多次卡）

我果張寄失咗

我問過 ukpostbox. upgrade 佢地提供嘅叫 street address, 不是 residential address. 我英文差，唔知分別係咩。

但一定要英國地址？UKPostbox得唔得？

Boardless ukpostbox又唔用得
又揸特衰 申請咗 monzo 仲未收到卡
Monzo咪得debit card㩒錢呢招

你用中國銀行得啦

你用開？

我用代運

所以我無搵等過期再寄

10m有private bank都開到啦

Ukpostbox可以

Push

Pish

留名跟進

恆生有冇離岸戶口開?
好似冇人講過恆生咁既

恆生係本地銀行
俾盡得大陸有分行
離乜撚岸

oepay 可以入到monese?

想問下如果要download 係咪要搵CS?

都幾明顯係credit

消費卡，唔係平時張信用卡喎

no debit card了

可能Monzo Bank改咗系統，
接受International bank transfer SWIFT
(兩年前係唔support)

近日Monzo Bank更搬咗去個大office (可能有4.2 million客戶，加上日日勁多人開戶，請多咗好多staff）

當年我開Monzo Bank戶口時，我唸佢連1 million客戶也沒有（當時可能得幾十萬客戶），
真係幾何級數上升

咁我想知如果想係Monzo轉錢返香港/其他國家係可以直過？

英國如果要比BNO更多權利
我覺得首先應該比持有人無英國地址都可以開本土銀行戶口

咁要問問FT transfer monzo 得唔得了

你果張係cash back Visa 定 Master?

CASH BACK VISA SIGNATURE

而家出嘅cash back 變咗master

transferwise 就唔知得唔得

未搞過呢類野
想請教高手

1.有普通綜合理財戶口

如果想搞離戶
係唔係要100萬額外開個
滙豐卓越理財
再申請海外戶口

2.開戶最低結存係100萬
駛唔駛長期保持100萬本土結額
開完戶口
可唔可以將100萬買哂外幣
放係海外戶口

3.開海外戶口
係唔係要理由 個理由係
就咁鳩up定仔細證明
例如我話我想玩美股

希望 ukpostbox 快啲收到 MONZO 張 debit card
已經等咗半個星期
個心好唔安落

即係幾日啫, 再等多幾日先啦

我上個月申請都比預計日期遲兩日先送到
人地未完全復工, 等一等啦

尋日開Dukascopy 做埋Video Identification
跟住今日打電話嚟問我點解個IP Address咁奇怪
我照直同佢講因為開咗VPN佢就問我做咩喺香港都要開VPN

結果我同佢解釋咗一輪 佢就比我開

想問清少少 第2項

例如
香港普通個人綜合戶口(最低級果隻)
入面有10萬
因為無最低結餘要求
所以放幾多錢落去都無所謂

比1600蚊
開一個離岸戶口(假設申請成功)

攞100萬現金
轉做英鎊入落離岸戶口

想問
海外戶外同香港戶口
是唔是無任何關係?

例如海外戶口100000GBP就 UK premier
香港得10萬 就普通戶口
香港同海外戶口 唔會互相影響?

home country又有咩影響?

即係唔駛vpn都開到？

係 因為我申請係用香港地址同埋特衰護照

HSBC 只需要一個地方(home country) 有Premier,
其他地方既HSBC戶口都 可以免最低存款 開/用當地既Premier 戶口
只有Premier 先可以關連海外戶口 即時轉帳

home country 主要影響到既係你最低存款既要求
如果香港係home country 要擺1M HKD(~100K GBP), 英國可以1蚊都唔洗擺
如果英國係home country 要擺50K GBP(~0.5M HKD), 香港可以1蚊都唔洗擺
HK+UK 都會係Premier 戶口, 可以即時轉帳

當然你都可以, 用返最普通冇最低存款戶口開HK+UK
只係要開戶手續費, 冇得即時轉帳, 同埋要收轉帳手續費

thanks

我想問埋唔用佢張prepaid card既話（因為都係拎黎離岸，好少禁錢，所以唔想逐個月咁樣俾佢扣fee)係咪可以用transferwise轉錢走？

係

自己去hsbc usa, ca check 好難咩
不過你挑起我好奇心, 等我又睇下
USA: 75K USD ~ 58萬港紙
CA: 100K CAD ~57萬港紙
差唔多

但係 轉home country 好似要有合理理由
你要搬過去之類 自己諗啦

同問，同埋Paypal 算唔算

我都做咗Video Identification
對方叫我Upload trading supporting document 有冇人知係Upload D咩

East West Bank USA要有SSN先申請到
受香港地址都無用

Monese用咗VPN都會彈去video call verification，佢哋啲staff話要喺當地先開到

美領開返就可以去申請

paypal 美金食水深到
唔好用

firstrade 又快又有debit card
夠錢又有免費攞錢
又免佣
又開得快
做咩唔用，除非你錢少到扣完電匯費無乜錢淨

你打咗去分行到問？？

香港Paypal account就算美金應該都唔係離岸
Paypal有香港svf牌

間間分行不同，
有些要求SSN,
有些不用
（一般近唐人街附近嘅分行未必要SSN)

你搞錯左匯封？

我果個就做完先係chat到問我
我答左yes就冇再理我

你係純粹擔心 定係知道真有發生過？

你中咗伏？

1.
Monzo Bank既官方國際匯款partner 係Transferwise

2.
我當年用ukpostbox於Monzo Bank 開戶（雖然英國另有地址，但為免收信麻煩，當時唔用）
約半年之後，改番個地址去自己英國的residential address (因為當時要開Starlingbank, 而Starlingbank是會soft credit check及要submit地址證明）

Monzo, Starlingbank, Transferwise 一直使用正常。

係間中Transferwise borderless account 轉＄入去時會被hold amount一、兩日，佢send email 來，我致電回覆時，staff話我經常在歐洲生活（實體店購物）、網購，問題不大，之後解封amount.

（以前仲有BEA東亞UK account, 但後來覺得無乜用，趁去英國當地時cut埋佢）

我純粹想睇下點轉返啲錢反香港

Revolut我主要用來買
虛擬貨幣。（當然也可進行匯款）

去年開戶後，因為我用海外卡topup Revolut account, 之後立即購一些虛擬貨幣，被臨時封account.
之後我提交海外卡的實卡圖像，及解釋D錢係我本人，想投資虛擬貨幣，幾天後解封account.

對唔住我引錯文
原本想回應擔心封戶果位

係，不過無咩錢係入面
大家睇路

好撚不安喎

有無warning有無email?
佢點講

輕輕transferwise 番所有錢去香港戶口 痴撚線

好撚不安

嘩，屌

如果將billing address 改返去香港，會唔會避免到依個問題？

當年我用手機App開Monese時，
人在歐洲，
但個customer service staff 都唔信我身處Europe,
最終要upload張實體Airline boarding pass相片給他們才成功開戶，
之後仲免費寄debit card俾我 （當時開Monese本身寄debit card要收費）

我都想知可唔可以開好左戶口之後改返香港地址

唔可以

Monzo係咪玩完

monzo 已搬番全部錢去香港
太risk 啦 dukascopy 都無咁危
Btw 香港正正經經開個離岸算

依家太risky +1。

搬番哂舊錢番來會好d。

開Barclays Bank International (Isle of Man - UK crown dependency)
隔離post 指出依家因應疫情，
可做Video verification
慳番D郵費

可用香港地址、香港手機號碼開戶

有GBP,EUR,USD current accounts,
saving accounts(Fixed deposits),
VISA debit card

——
另外本身
USA Firstrade International,
USA Charles Schwab International

亦是網上開戶

亦可用香港地址、香港手機號碼開戶

除咗存美金，仲可炒美股

好似係匯豐係最低要求就開到？

Barclays Bank International(UK' crown dependency - Isle of Man)
[可接受香港人用香港地址及香港手機號碼開戶]
要填開戶理由,
有選項, 可選擇"Safe place away from financial and political instability"即可.

如果等唔切佢e-mail回覆叫你做video verification, 可在網上填寫開戶資料後, 寄passport (certified true copy), 地址證明正本, 簽署好之文件, FedEx/DHL 去Barclays Bank International. (但留意passport (certified true copy), FedEx/DHL收費唔平.

-----

另外，如果等唔切美國開番個關，才親身去USA當地開Citi USA Checking Account,
仲有一個選擇係USA East West Bank - Premier Checking Account or Valued Checking Account (with VISA debit card).
但不是每一間分行會同你辦理, 要個別致電不同州份的分行(建議找不同城市既唐人街附近的分行)試試. [要留意美東/西/中/山區時間和香港的時差]
有些分行接受沒有SSN之香港人用香港地址及香港手機號碼開戶.

一樣要有開戶理由, 比較合理既係: 希望把Firstrade / Charles Schwab美股投資戶口所earn之profits存番入一個美國本地Checking account, 及申請埋VISA debit card，方便日後去美國旅遊(尤其在自駕遊時用VISA debit卡於油站付款入油[因要輸入VISA debit card之ZIP code]).

所以最好先在網上開設Firstrade / Charles Schwab International"美股投資(自動連美金之現金存放)"戶口.

---
而瑞士Dukascopy Bank Multi-currency Account, 本身都已有不少人開戶, 可搵番D舊posts.
[一向可接受香港人用香港地址及香港手機號碼開戶]

HSBC UK唔一定開到USD Account (只能開GBP)

HSBC expat則可GBP, USD, EUR...
(戶口在UK crown dependency- Jersey island)

另外更簡單選擇係上網開
Barclays International or
Llyods International Account.

Barclays International的戶口在UK crown dependency- Isle of Man
DCS GBP50,000.-或等值存款保障。
（有GBP,USD,EUR...accounts)

有一個方法係開個
llyods International
用香港地址開戶

開戶後改做一個英國UK地址 （Llyods 容許你這樣做）
Llyods paper statements就會係正式嘅英國地址證明。

咁好難搞，我用代運地址

如果真係freeze account, 最壞情況係close account. 錢係你嘅一定可取回。

開咗UK Barclays International, UK Llyods International...etc. (Or TransferWise, Revolut...etc.), 一樣有sort Code, Account no., 叫有關銀行transfer番D＄去以上accounts便可。

睇下佢受唔受呢D bank statement.
如果剩係受governmental proof 例如 tenancy agreement, tax bill or utility bill的話咁就收得皮

留意番 dukascopy 每季最多入5000法朗。1/4/7/10月 reset 一次。如果5000唔夠，最好申請加額。

USA East West Bank
Premier Checking Account
Min balance USD2500.-
有少少利息

Valued Checking Account
Min balance USD1500.-
沒有利息
（在New York State任何分行開Valued Checking Account,
min. Balance USD25.-, 沒有利息）

以上均可申請VISA debit card,
由當地開戶分行staff FedEx Card and PIN去香港給你 （你要俾FedEx fees, about USD15.-左右）

間間分行玩法不同，有些會肯幫你以Video verification形式開戶，之後你FedEx or DHL已簽署的文件去當地開戶分行。

上述戶口 由Firstrade / Charles Schwab ACH transfer money: service charges - free

由Citi Prioirity HK international wire transfer to USA East West Bank:
East West Bank 每次收USD10.- Service charges

係咪要逐間打去試？

唔好答上面隻五毛啦

根據經驗，補充埋一些手續費資料 —-

各項手續收費如下：

ACH local transfer (or say “electronic transfer”, external account transfer):
ACH Push, ACH Pull:
USA Firstrade
USA Charles Schwab
USA Citibank
USA East West Bank

FREE

——
ACH Push (inward) only:
TransferWise USD

FREE
—-

International SWIFT transfer (inward):
Swiss Dukascopy
EUR/CHF
free

Dukascopy (outward) to TransferWise EUR / Revolut EUR / other EU banks:
Each time: EUR2.3

—-

Citi Priority HK
TT(Overseas Transfer)
Outward:
Free

——
International (Fed)Wire transfer / SWIFT transfer:
Inward -
USA Firstrade - free
USA Charles Schwab - free
USA East West Bank -@USD10.-

International wire (SWIFT) transfer:
Outward -
USA Firstrade - @USD35.-
USA Charles Schwab - @USD25.-
USA East West Bank -@USD40.-

—-
Citi HK <-> Citi US
Fund transfer: free

可以

用下腦啦 人地話係你就信
我一早開post叫人唔好用銀聯
咁都係五毛？

易靈巴之前喺我個post都有教大家開咭

有冇人知apply左巴克萊點解仲未有電話call同email
乜消息都冇

隔離post已提及
Barclays Bank - Isle of Man Branch依然好少staff返工，
可能要等多一排

英倫小島風情，做事更慢、更悠閑......

想問Llyods International saving account係咪會收月費？

咁大鑊，Monzo都無左嘅話......

應該呢排非常多香港人去搞
因為我都係跟出面Youtube片逐個step去做
唔駛用腦都識開....
有錢無錢都開左先

GBP25000.- 或以上(等值）存款 /
月薪GBP4166.-或以上(等值）

每月GBP7.5 月費
Multi-currency accounts也每只收一次月費
（首三個月免費）

/OR/

GBP100,000.-或以上(等值）存款
免月費

咁international bonus saver account洗唔洗？啱啱交咗form
呢個最少入5000美金/英鎊

Bonus saver 無debit card?

有

點都要加額啦, 5000 CHF/quarter太少

但份申請表冇得揀要debit card，淨係講如果要就會寄去你address
希望佢俾我開戶啦，呢間難唔難批㗎？

今個月5000，七月又5000 其實都成萬。即約80000港紙。
部分人漁翁撒網咁，唔同戶口。咁其實都差不多啦。

見Monzo開始freeze PO Box開既acc
我本身有Revolut，借到英國fd既地址想轉過去安全啲 有冇人知Revolut轉地址使唔使交地址證明？

咁我一收到卡就改地址做香港先

FOR UK ONLY
你一轉即BAN?

一轉即ban

本身post box 冇事 跟住手多改左做真英國地址 跟住佢叫我交proof 就gg 了

唔使 試左

爸打係點改架？

一轉即刻叫我交proof 即封 冇proof唔好轉

App 改到

點解你唔睇 t&c 就走去開呢？

saver account 只可以 electronic deposit 同 withdrawal 同 transfer，無cash 無 card 無 bill payment 無 direct debit

真係儲錢用

呢度不嬲都叫人養個 UK number 開 monzo. giffgaff 又好 3仔都好。都養住個。應該就係咁意思。
早幾日仲有個巴打用香港號碼，直頭開唔到。

差啲比上面陰鳩咗
咁唔通真係唔太多錢既人唔開得離岸
大貓又要最少擺10500鎊
monzo又要驚封ac
其他虛擬bank又唔太穩

而家 PO box 開戶直頭過唔到 zip code.

我淨係搵到d 網係整假地址proof, 大家有冇合法方法整地址proof, monzo 話普通郵件都ok

等我仲鬼咁開心收到monzo 唉

即日 可能我特區開 你bno?

姐係bno 轉地址唔check 迷底解開了

開moneycorp UK (一個匯款financial 的公司 - TTT Moneycorp Limited)
開account時不須地址證明。
要UK mobile no.

開咗account後會寄一封實體信去你的U.K. Street address.

另外會有staff致電給welcome you to join moneycorp UK.

另外可登記UPS My Choice UK,
都會send 一封實體信件去你的U.K. Street address.

前提是你要有一個UK Street address.

當然去開一個Llyods Bank international account (用HK address), 之後改地址去U.K. , 再request Paper Bank Statement, 亦是可行方法.

當然啦，
BNO 和BC 一樣都是British.
宜家BNO 仲將會擴展權利，
好快會有至少12個月居住權利（包括工作、study).

事實上, BNO passport holders向來在英國連續住滿6個月以上，本身係有下議院議員選舉投票權。

其實見到淘寶有d 留學生 用私人地址幫收銀行信，再轉返香港， 個d 仲穩陣過po box， 利申我冇用

但係我個地址係假的 求其上網抄左個就算 收唔到信

又要搵番支那人？
全世界啲犯法造假生意一定有佢地份

香港人係咪應該自己過去開番一檔

要個客教返佢睇新聞

Boris Johnson咁講得話係一個重大國籍相關政策嘅改變，
一定係可至少留12個月（可renewable) 並不須Tier 2工作簽證 或 留學簽證。

以後，基本上名副其實，BC, BNO 均真真正正係封面上寫的
British Passport

你在英國國內那𥚃居住，做什麼工，返什麼學，開什麼銀行戶口，選舉投什麼票，今後無人再限制你。

呢間就係整假 utility address proof 既

如果人身處外國 想開香港戶口又得唔得

其實我覺得BNO passport holders, 既然都係British, 應該要開番張並長養UK mobile SIM card.

作為一個British, 長期有一個UK mobile number係正常不過的事。有時都唔明白為何要用香港手機號碼申請一些英國本地local野。

咁樣好似係"行使虛假文書"喎朋友
應該係犯法行為來的

認同

一查到俾銀行告發
應該仲衰過乜都唔做，喺香港等俾中共拉

即係如果想喺戶口攞錢只可以電匯？

Dukascopy MCA, 我睇到入面可以做一D投資.
有金, 銀, 布籣特期油, 主要歐美日巿場可以做買賣

香港VB
不過全部啲有唔同程度嘅中資

Samsung Money 扣帳卡（Debit Card）日前正式推出，Samsung 手機用戶利用應用程式 Samsung Pay 連結帳戶後即可使用，還可通過 Samsung Pay 控制戶口、檢查餘額、翻查消費項目以及進行凍結。

Samsung Money 是由 SoFi 推動的「貨幣管理體驗」，它把由美國 The Bancorp Bank 發行的 Mastercard 扣帳卡和現金管理帳戶結合。Samsung 用戶可於 Samsung Pay 內直接申請 Samsung Money 卡，在收到實體扣帳卡前，用戶已經即時可以通過 Samsung Pay 進行消費付款。

申請 Samsung Money 無需任何手續費，用戶每次通過 Samsung Pay 使用 Samsung Money 消費，更可以獲得 Samsung Rewards 的積分，而儲夠 1000 積分的用戶便可將積分轉換為現金。Samsung Money 會在今年夏季於美國推出，而其他地區則要再等待 Samsung 進一步公布。

可能你會問, 如果一個人移居o左英國, 本身沒有當地信用紀錄, 怎樣申請銀行戶口、信用卡、有住址證明?

其實都有方法. 如果你在當地暫時居無定所, 或住親友的住處, 可先申請一些不須地址證明、不須credit check的services, 例如"Fidor Bank UK, N26 UK (以上兩間因脫歐, 現已撒出英國)",
moneycorp UK, UPS My Choice UK等, 有些機構會發出一張實體地址信件去你申報的UK Street address, 當然你要收到封實體信.

如果Monzo Bank, Starlingbank萬一要地址證明，你可提供以上信件給他們, 看看是否接受.

另外, 開東亞銀行(英國)BEA UK, 或/及Llyods Bank International current account, 兩者均可用香港地址開戶. 開戶之後, 再轉為英國本地Street address, 他們甚至會發出paper statements給你所申報的UK Street address.

至於信用卡, 如果你本身在英國未有credit score信用紀錄, 其中一個方法是把香港American Express信用卡 (一定要由AE直接發行的卡, 本地一些銀行發出之AE卡不能) 的信用紀錄以"國際轉卡"方式轉到英國 (其實呢個方法亦可為你建立美國的信用紀錄 [即以"國際轉卡"方式轉到美國], 詳情自己上網search.

當你在英國已有credit score信用紀錄, 基本上就連申請UK各大網絡商Mobile phone Monthly plan也可以.

好快或會有不少BNO passport holders移去英國居住, 以上方法或幫助到大家於需要時land在英國生活初期的財務、通訊、物流所需 (唔駛俾$移民公司earn, 浪費金錢, 自己找一些求生方法).

UKpostbox 收到 MONZO 封信
不過要我 top up 先開到
依家 -£1.00

果個就係我

你知唔知個戶口會喺英國還是其他英屬小島？我見佢唔似係英國戶口.

好似係Isle of Man定Channel Islands

3uk 嘅卡開咗卡係咪得30日有效？

有人提過鴨記有一年卡。幾個月之前出去唔見有。我結果申請張 giffgaff 算。但 giffgaff 要用VPN. 呢排login 如果唔開會被佢block ip.

Lloyds international 應該係
Jersey (channel island)- UK's crown dependency

Barclays international 就是Isle of Man (Liverpool 及北愛之間的小島）- UK's crown dependency

UK's crown dependency — 英國皇冠屬地

三十日內topup GBP10.- or above.

可繼續使用。
之後每180日至少send SMS or 打出電話一次。

其中一個topup 網站：

但網上見到有人提到

credit score另一個問題係轉地址會有負面影響
即係如果今個月開始用個"暫時"地址搞address proof之類，然後好彩/唔好彩幾個月或者一年內真係過左英國住，短時間內再轉地址，就會好易令人覺得個人唔stable

好多野好似越挖越複雜

好詳盡
另外如果借親友住所居住嘅情況，可以睇下electricity/gas/water bill可唔可以加名，有部分supplier接受加名到賬單到，咁就有最快嘅地址證明去開戶

我網頁login 果陣要。唔講起都唔醒起有 app.

我都諗緊養Giffgaff定3UK好

另外, 如果你想用3UK mobile SIM之UK number 在全球各地接親友或公司/商鋪打來的電話, 又想平一D, 可考慮加開一個UK local landline number (e.g.: London +44 (0)20....., Liverpool +44 (0)151...) ", 每月約EUR0.8至EUR1.6月費不等), 或加開一個UK Jersey Island的mobile number (e.g.: +44 (0) 7700.....) ", 每年約GBP5.-", 然後把3UK mobile number 以**21*....方式飛線去相關號碼接聽.

可能你會問為何不直接用UK Jersey Island的mobile number (e.g.: +44 (0) 7700.....) 收SMS, 根據我十年以上的使用, 可以話俾你知常常會收唔到短訊, 所以後來要養番個3UK mobile number.

上面話 3uk 好，好似話 data 香港都可以用。但小心香港唔可以長開。

giffgaff 就半年send 個 sms 同埋topup 就可以養張卡。

其實如果只係想養張卡，分別又唔算好大。但 giffgaff 要等佢寄卡黎。

giffgaff收卡好快wo,我上星期五apply,今個星期三已經收到

其實用香港AE的credit record, 將來以國際轉卡方式轉去英, 或美, 你在當地的credit score會更佳 (當然前提是你在香港AE之credit record是優良, 而香港AE在你申請信用卡時會參考香港TU的score).

如果你本身有好的credit score, 就算轉一、兩次地址, 影響唔會太大。

反正香港AE card批核好快, 未有既, 可考慮申請番一張, 以便將來真係要移居第二度, 可以有個好的credit score.

點解我仲未收到

giffgaff 可以直寄香港噢。

無知一問，轉美國即係簽卡用美金結算？ 咁有咩方法找卡數？

剛剛八卦上Google Play
睇到啲咁嘅野
Monzo 應該係地圖炮....

咁複雜既咩？我個TD Ameritrade (唔係香港本地開,我開果時香港未有）唔算 off shore?

係呀，我張giffgaff係直寄香港

我張 giffgaff 其實都成個月先到香港

你意思係未炒果啲嬲嬲地係咁close ac?

係，佢嘅做法最後係幫你出一張美國信用卡，如果無睇錯你會需要有銀行戶口轉賬
如果係英國嘅話可以銀行direct debit/debit card/swift

即係要本身有AE咭先可以用國際轉咭？
假設我今個月香港出咭下個月轉係無用？

有個問題，唔係人人都用雙卡機

係
首先個人偏見覺得你唔會真係趕到一個月走得到所以依家申請定，之後轉就容易啲
轉嘅時候亦唔係話轉就轉，基本需要當地地址證明，有效居留visa/passport，如果美國嘅就要ssn個啲
你係香港amex嘅信貸紀錄同信用額會係global transfer嘅時候反映係新卡到（e.g. 相近等級嘅卡，相近嘅信用額）

係，我都係要用果陣就轉做英國sim

準備開個hsbc澳洲戶口 登記左資料 之後睇doc發現佢好似會收35AUD monthly service fee
有冇巴絲用緊 會唔會有得waive?

3UK個簽約月費plan
如果無睇錯，佢啲data可以喺香港用
可惜英國啲credit check 無得玩

否則我可以用3UK做主咭都得
將FB IG link哂去英國號碼度

Revolut收匯款（GBP or USD)係比較慢，
有時要5個working days.

要等多幾日。

由Citi Priority HK匯款去Transferwise USD, Firstrade, Charles Schwab, East West Bank, 約1-2 working days就okay.

3UK 既Pay As You Go SIM card, Data 也可在香港使用。

但留意，好多時在香港收3G網絡，同埋比較慢（IP address is UK's address).

平時在香港，用番3HK.

monthly plan好似抵用好多
同埋可以搏佢出utility bill （估佢有)

3UK 你的號碼，其實將來可以隨時由PAYG (Pay As You Go), 變成PAYM (Monthly Plan)。

另外亦可隨時帶no. 轉台 （叫PAC) , 可在家以SMS / 致電等完成手續, 不須面對面.

我都係等緊ukpostbox update

5gbp唔得？

我插左落舊電話度

Revolut 有得用Android pay 增值

如果你只想topup GBP5.-
則一定要用UK 本地VISA/Master debit/credit card 在3UK online Web 內topup.

Topup GBP10.- or above, 則可透過附上的link Topup (用全球任何VISA/Master debit/credit card)

thx ching
我用左monzo張卡topup 左 gbp 5，如果係咁即係180日send sms就ok?

yes, 每180日send個sms俾自己嘅香港手機號碼，或朋友的英國手機號碼......etc.

因為send sms會扣餘額中的少少＄，叫做用過，所以可繼續keep number.

我星期日晚申請，網話4/6會到
UKbox 準時收到

bookmark

你咁快嘅我28號申請，用ghostmaildrop，仲未收到通知

原來係non-ring fenced

N26 UK 已於2020年4月15日起撤出英國。
英國客戶不能再使用N26.

有無ching可以講多少少申請lloyd’s bank current/ saving ac etc

覆錯

我個申請都係話今日會收到debit 卡
仲等緊

source of fund個part應該都幾難搞，佢好似要你答得好detail，仲有開戶原因都係

其實個步驟係點，我見啲人好話仲好過Monzo同埋無balance要求

我想問monzo你地verify咗幾耐？等咗成個半鐘都仲ver緊

等咗一日一夜

lloyd’s bank係無balance要求
不過每月收你service charge 咁解

wtf 咁係咪唔可以kill個app?

唔係最低2萬5鎊咩？

可以kill app

25000果個好似係barclays

佢個網寫free喎，不過佢一定要UK resident

5萬鎊收入或25000鎊存款

英國試過，唔批

有冇人開Lloyds International Bonus Saver Account？
係咪冇debit card？
可唔可以用佢個International Moneymover Service匯錢去其他國家嘅戶口？係咪唔洗錢？
Electronic Bank Transfer from another financial institution免費
咁TT同transferwise算唔算？
定一定要uk bank？

我都想開但佢只限UK resident

即時得

但我岩岩睇佢呢種戶口又比其他人申請，但有要求，有興趣可以睇下

我諗你啲料outdate左

試緊moneycorp UK:

Proof of ID

Please upload: An online or printed utility bill or bank statement, this year's council tax bill or a photocard driving licence, if it hasn't already been used as proof of ID

These documents can be clear photographs or scans
All documents must be less than 3 months old, and we can't accept mobile phone statements

仲辣過monzo

有冇巴打可以分享多少少transferwise borderless 點申請?
特衰+英國電話+ukpostbox 夠唔夠做?

之前有見過有巴打話, 用monzo/其他歐洲銀行轉一次錢入去就可以免proof

再唔係就用monzo statement? 等緊卡寄ukpostbox

你用真地址？

我發現ROYAL BANK OF SCOTLAND好似可以用香港地址開到戶口又唔洗keep balance (唔知有無睇錯）

但煩在要寄表過去同搵人certified true copy 文件

有無巴打可以望多眼

我email去話開戶完全冇回音，係唔係要打去先得

Standard Bank Optimum bank account又有冇人開過？
好似可以英國護照＋香港地址
minimum balance 4000 pounds/6000 usd就得，又唔算好多

自膠，睇漏左係比EU resident

有冇巴打開過east west

你本身香港持有咩ae卡同有無遲交過錢，同埋係申請邊張卡？我之前申請英國嘅platinum cashback都批到，香港當時持有大細頭白金

話說我上左HSBC UK個網度睇，見到有隻戶口叫 Graduate Bank Account

佢要求
You can apply for a Graduate Bank Account if you:
are 18 years or older
have graduated from university within the last 2 years
can provide proof you're a graduate, such as a graduation certificate
can provide ID, proof of your address and 1 month's bank statements from your current bank
are happy for us to do a credit check against your name (if you live in the UK)

咁我咁岩有一張兩年內係英國一間大學畢業證書（係香港讀top up）
所以就試左online apply
試下得唔得先

Standard Bank 本身總部係南非，但唔係好肯定提供呢個 service 嘅係南非果間定係其他分行

睇t&c 就應該唔係南非嘅

cxae，但係無位比我入而家張卡個number

應該係ICBC related

我個陣都好似係咁，要打上去global transfer team,攞住你唔成功個個申請編號，佢就會人手幫你搞

我想問下開Monzo ac 要比果個地址係咪淨係用黎收卡 之後係咪唔洗再用？同埋因為而家返咗香港 如果張卡放係果邊幾個月唔 vertify得唔得嫁？

請問 ft 同cs既 video verification 可唔可以揀廣東話？

法律上嗰個係你申報嘅住址
即係你個信貸紀錄會keep嘅地址

其實玩玩吓我feel到有啲燶味

我係即時。當日香港時間下晝2點幾申請。

Monzo其實得2招賺＄
1.Saving Pots利息抽0.1%佣
2.借＄出去收利息

加上宜家有4.2 million客戶，check緊咗唔出奇。
仲有好多「北面」人士用香港mobile no. 及香港SAR or 中國passport開戶，
沒有辦法。

真係最好用UK mobile no. ，BC / BNO passport, 及UK street address開戶。

5 working days

Eastwest bank 個velo俾大陸人申請，又唔俾香港人申請

velo 封號嚴重，勿試

ICBC 係呢間 Standard Bank 嘅最大股東 (20%)
不過唔緊要啦，大貓最大股東好似係中國平安 (7%)

有冇巴絲用 Firstrade??

想問你哋匯翻錢出嚟，係咪就咁網上 apply

好似咁？

可以試吓西岸嗰邊嘅分行，
但時間上最難搞
（宜家當地分行縮短時間，開10am-4pm, 即香港時間1am-7am, 比較難處理呢個時差問題）

有冇巴絲測試過revolut同transferwise borderless轉錢入去monzo同轉返返黎香港邊個抵d?

睇路
Monzo 地圖炮上埋報紙

間銀行用程式mon住用戶交易再自動封account

1月申請咗

申請緊dukascopy MCA, 填完form 叫我揀卡
點解之後要我入25eur 做initial deposit 先嘅?

巴打你LLOYDS係邊隻？擺5000GBP入去果隻定係人工夠5000要比月費果隻？

成功開戶後，呢25eur會入落你的eur account 度，唔使膽心佢吞佐你呢舊錢。

至於點解要先入25eur你video verification問埋佢哋啦。

唔洗入架，你去對話果頁用中文同cs 講，佢會覆你唔洗入錢，18歲以下先要入
然後佢會係後台幫你跳過呢一步

想問下想開monza既，但驚ukpostbox比護照唔安全，但有咩方法可收卡

兩隻都唔係 只係最普通嘅current account
長期得幾鎊喺度未試過擺多過100鎊入去，唔洗比月費 (兩間銀行都係)

點開架

你係有英國地址果隻？我睇International果隻

親新去開？

可唔可以比多少少線索？同埋用香港地址加BNO都得？

親身

dukascopy係好易申請到
但system同cs都好on9

前排轉電話號碼，俾啲cs煩左我成個月先改到，期間不停係個911 app用一式一樣既message spam我

又奪命連環call仲質問我做咩唔聽電話，聽完之後無耐又有另一個cs打黎重複做一模一樣既procedure

send俾我啲link一係打唔開，一係填完入面份form之後佢話我無填過

嬲到我想直接close account算

最後有冇close 到

最後成功改左電話number
但我到而家都仲考慮緊close

前面引文係話 business a/c?

(64屠城)一線生機 建立離岸黃色基金 金本位現金券
捐錢比本地基金已經冇用，未來好大機會係香港再次發生屠城，到時外匯管制想都走唔到。為保香港人本錢，應設一個可買賣的離岸海外基金買金銀ETF，以金本位發行黃色經濟圈現金券

A眾籌一筆錢設基金買黃金ETF
B以基金之名印黃色經濟圈現金券，可用券換黃金ETF
C將現金券派比基金持有人拎現金券係黃店消費
D最好搞埋海運同批發，黃店可收到現金券後海外訂貨
E做成一個循環，不斷搞大生意，概可離岸保存香港人本錢，又可發展新香港

一用電子戶口轉脹買野
二唔買野可派美金-金幣作利息/離岸銀行戶口投資
三類似612基金功能支援反送中人士
四買地建新香港

另預埋港共充公美金，另外再發展本地商店用美金及黑市

英國/臺灣/五眼聯盟將打開逃生門，去英國建立反送中企業接收義士

我諗住搵fd借地址上網開

你開international?

有親戚朋友的UK residential address, 其實最理想。

宜家BNO passports在英國既權利會仲多，所以將來在英國當地應該更容易開到Banks’ current accounts.

起碼唔駛要residence permit, 已經方便好多。

睇個勢英國當地會更多人覺得BC 和BNO passports地位差唔多，BNO終於平權有大進展。

same feeling...

more

暫時開左嘅戶口得revolut同monese無check過我嘅credit reportmonzo反而無開過

膠卡可直接加入apple pay.

dukascopy開戶係經website定app？
佢個app好流吓

只有香港地址、香港手機號碼
平平地

網上開
Swiss Dukascopy Bank,
USA Firstrade...etc.

飛去當地開
Citibank USA
--

有D＄

網上開
USA Charles Schwab
Barclays Bank International(UK-Isle of Man)
Lloyds Bank International (UK-Jersey Island)...etc.

----
有英國地址、英國手機號碼

網上開
Starlingbank UK,
Monzo Bank UK,
Revolut UK/EU,
Transferwise Borderless UK/EU,
Monese UK/EU
Paysera EU...etc.

飛去當地開
Lloyds Bank UK
---

Lloyds International （UK - Jersey island) 不須[只須香港地址］（但有min. balance / min. salary / 月費）

Lloyds UK 則要英國地址

Llyods Bank
Intetnational Current Account
(UK's Jersey island)

min. balance GBP25,000 or currency equivalent
/OR/
min. annual income GBP50,000 or currency equivalent

monthly fees: GBP7.5
---

Llyods
Premier Intetnational Current Account

min. balance GBP100,000 or currency equivalent

Monthly fees: 0

----
可網上開戶

——-

Barclays Bank
Intetnational Account
Current and Savings
(UK's Isle of man)
(如果要做mortgage 可開UK)

min. balance GBP25,000 or currency equivalent

Monthly fees: 0

可網上開戶

—-

agger

我淆底 真心即轉走晒全部錢 真心risk 唔起
有無人provide 多d資料

我認為首先你要有一個UK address (最好是residential address). 親戚朋友的地址又好, 自己在當地的物業又好, 或是其他...etc. 一定要收到信。

最好有埋BC/BNO passport, 英國手機號碼。

你開完Monzo Bank UK and/or TransferWise Borderless and/or Revolut後, 就會有e-statement address proof. 跟住亦有機會可開Starlingbank UK, moneycorp UK (TTT moneycorp Ltd.), UPS MyChoice UK...etc.

你有Starlingbank UK, moneycorp UK (TTT moneycorp Ltd.), UPS MyChoice UK...etc.之後, 其statement or 實體letter to your UK address, 便可用作address proof, 以便將萬一Monzo Bank, Transferwise Borderless...etc.要你提交UK address proof時可拎出來。

如果將來你飛去英國當地, 就開埋Lloyds Bank UK GBP Current Account, 之後又多一個UK地址證明.

反正BNO passport holders會extend UK's rights, 回「家」(英國)長住唔出奇.

Monzo個international transfer好似係同transferwise合作

我都見到係powered by transferwise但無得用GBP transfer

有UK residential address唔洗搞咁多嘢啦
直接開本地戶口咪得
家下好多人無地址又想離岸
先至要搞monzo

要搵residential address唔難呀，但Lloyd’s 要我親身去放料難

搵得番

有冇問佢點解lock? 有冇conversation cap screen睇睇？

Lloyds有得就咁walk in開戶咩？

如果你UK地址的postal code 並非在residential areas, 其實可能會有問題。

要check,

另外，如果同一個地址太多人使用，亦可能會有問題。

其實英國residential address唔難找到，自己自行explore一下。

親戚朋友、自己物業、或者是其他......etc.
自行研究。

專門提供地址比人申請銀行個D服務
唔會都因為太多人用同一個地址而瀨野？

你可以分到幾多錢？

Monzo 仲有錢派咩

要研究一下呢一張SIM card既UK mobile number 是否
Isle of Man or Jersey Island的手機號碼。
如果係的話，日後你不能把mobile number PAC帶number轉台去3UK, O2 UK, EE...etc.

如果你將來想去英國本土生活，建議買O2/Giffgaff, 3UK等SIM cards.

Giffgaff 10鎊 用垃referral真係有排扣都未扣完，半年郁一次都唔係好難姐

卡好似印左o2

堆英國 virtual bank 唔好再為開而開啦....
冇當地住址 英國戶口全部都隨時有被ban風險
開左都唔會敢擺錢入去

好詳細

張sim 得唔得都好，都係比大家多一個選擇
多謝巴打

我唸大把人睇YouTube 上的申請Monzo及其他英國戶口教學（數量遠多過呢一度）. [幾條片不同KOL之介紹，view數總共幾萬以上，其中有一條片近50,000 views]相信大把人都用緊Monzo.

自己衡量用唔用。

詳情自己上網search。

moneycorp 改咗要Address proof也無辦法.
（其實可交Monzo or TransferWise or Revolut Statement)

正如以前Monzo 不須Address proof, 宜家又追部分客戶交Address proof.

基本上你開咗幾間嘅accounts, 就會有幾張Statements / Address proof, 咁樣就穩陣好多。

有幾間嘅accounts係管理麻煩，但勝在多一些Address Proof 之Statements / letters.

如果錢唔多嘅
拎cash算數
起碼有咩事要走，都有筆錢喺身

錢多嘅
其實virtual bank真係好高危
玩到英國人自己都𨳒𨳊佢地
話間野0服務，乜野搵網上CS都要搞一日
有錢人雖然話而家係走資，但都唔deserve咁差嘅服務啦

大家以後見到都要report

ukpostbox 已經 forward 咗 MONZO 張卡, 等收件
報告一下一共用咗幾多錢

首先 ukpostbox 收到件會扣你 £1
你必須要 top up 先可以正式收件做下一步動作
(Top up 最少要入 £5)

跟住就可以 forward 返自己香港地址
填完申報表就可以等佢轉 status (由 pending -> forwarding)
佢會自動計埋郵費 唔夠會提你再入錢

我就用咗 £3.17
即係全個過程我用咗 £4.17 (HKD 41)

啱先 check咗 話香港唔eligible ...

細佬未搞過離岸戶口想問下，見到你講既咁多個
唔需要歐洲地址，金額要求最低既
好似就係UK Barclays

1. 係咪有信用卡就開到？
2. 開完戶再搵香港銀行轉帳過去就得？
3. 離岸戶口係香港係咪會好難提番錢出黎？

小弟岩岩出黎做野冇耐
信用卡都未有想問一問先

即時,
我係夜晚9點申請

PS 鬼婆英文好難聽

最近英國銀行都捉得好緊，連在英國的外國人都出事被凍結戶口，有部份搞左幾個星期不斷聯絡先拿得返d錢，特別係 Monzo，有部份係 Transferwise 盛和 Revolut ，如果冇一個住家地址和一個英國電話真係好危，始終真係要查，我地又真唔係住英國！
可以都係開d講明用香港地址接受的銀行啦，大家諗下，當錢轉入去後，佢話你造假，你都冇聲出啦

我自己係 Transferwise 和 Revolut 錢唔多，都係存幾千港紙內，主要係用到先會轉錢入去，而 Monzo 戶口的錢已經開始慢慢轉走，始終大家都係想要一個長期又穩陣的離岸戶口，純自己分享個人睇法！

以下資料俾大家參考

我當初收到 Monzo 、TransferWise 和 Revolut 卡都以為係好得，慢慢睇到英國本地人都被 freeze 戶口，就諗清楚自己申請過程始終都係有問題，所以都慢慢將錢轉緊去其他用香港地址的離岸戶口，唔想搏

ICBC 係大股東

睇彩數.
招呼我嗰位CS D英文OK, 最少唔係印度口音英語.

大家如果搬去dukascopy，記住email俾佢地up limit，好似兩三日就得

youtube𥚃多咗好多片段講Monzo開戶，幾段片view數差唔多10萬。
當佢當中有70%人真係會開戶，多咗7萬人用類似方法，Monzo Bank random check下唔出奇。
我覺得youtube果幾段片影響力遠遠大個呢一度。（好多人不會發表意見，只會跟住做）

你睇睇網上D Monzo教學影片主要係呢幾個月出現，就明白為何去年或以前一直沒有事，
宜家才有問題嘅主因。

問題唔係在呢個討論區（呢度各類戶口、各類情況也討論），問題係出面嘅教學影片突然太泛濫（仲要集中一、兩款戶口、方法）。

Transferwise EUR to DUKASCOPY EUR 係用boardless account 既balance 過？

想問用信用卡top up港紙係當網上簽賬/海外消費？
諗緊用citi cash back定渣打simply cash

Revolut

.

Monzo根本係俾班Youtuber攬炒緊

追Post啦唔該
同埋唔需要歐洲地址，金額要求最低既唔係UK Barclays

Charles Schwab International 都係因為突然太多香港人開戶，才於2019年9月起停止向所有香港地址客戶發VISA debit card.

宜家Monzo Bank 情況類似去年9月CS International咁樣 （只不過仲大鑊，直接freeze account).

另外，關於USA East West Bank的情況。我可以斷定呢度係有好多人做”C-D-ROM”, 只睇post之後行動，不會參與討論。
原因係幫我開戶既客戶服務代表（我唔講邊間分行，在唐人街）同我爆料，話近排多咗好多香港人直接致電去分行，問可否Video verification 開戶。因為本身佢地講辦公時間已縮短，處理分行D客已好忙，所以直接透過電話reject咗不少人Video verification開戶請求。（若當日咁啱分行少D人，又咁啱有人打電話來問，或者仍懂彩可Video verification 開戶）

好多人好早已經 Monzo 開左戶，我都係上年6月時開，之後已經分批轉錢入去，一直都冇咩事發生，到呢家陸續有人被凍結戶口，連本地英國人都唔少，點到自己唔驚！！攪得騎虎難下，又要分批轉走，其實都好煩下！已經係唔去計轉來轉去手續費，只怕走唔切被凍結。

所以都係建議大家諗清楚點樣開戶，老老實實用回接受香港住址證明開戶的離岸戶口，有時以為好醒，可以開到戶過到骨，又可以好平轉到錢，當轉出去錢被人鎖住就夢醒才知錯。

Transferwise 和 Revolut 我只會用黎轉細數目的錢，應該都會繼續用，轉大數我都唔敢，網上都有例子，當轉入大數目時被要求住址證明，到時又係 PK！

邊道可以養日本 number?

唔係sim要3000 JPY，再每月1000 JPY 咩？

算喇，唔洗

佢哋連Bank of America （BoA) USA Checking Account既戶口也開到。
當然USA East West Bank Value or Premier Checking Account 就通常都開到.

當然佢哋仲可開 Velo Bank Account (但近日常有「封Account 問題」）.

我唸美國政府要搞，Bank of America, East West Bank, HSBC US 等用中國passport / 大陸身份證 （甚至是香港SAR passport)開既accounts也會有問題。

如果用BC / BNO passports 開戶，會安全好多。

同時亦留意到好多「北面」的人用香港電話卡既號碼開UK Monzo Account. 所以如果你用香港電話卡 及/或 香港特區passport 開Monzo, 風險係大好多。

如果你真係用BC/BNO passports + U.K. mobile no. 開Monzo, Starlingbank, TransferWise, Revolut 等Accounts, 並真係用來於歐洲當地實體店使用，或常在歐洲嘅網站網購，其實係安全。

有好多UK residents其實仲揸緊其他歐洲（甚至外國）passports, 被告freeze accounts情況亦較高。

揸BC passports 一定最穩陣，BNO passports 則一般 （之後或好D，因為extend咗rights). 在不久之將來，隨時你揸BNO passport 入境英國後第七個月，有的rights比揸其他歐洲passports、住在英國一、兩年更多.
（BNO passport其實都係British passport, 真係British National)

如果搵呢啲中介，
據網上資料所得要大約
港幣8,000-11,000.-左右

（之前已有人提及過「某寶」上有人代收歐洲debit cards, 每日次都收幾百蚊）

我唔贊成呢啲咁嘅方法賺錢，
亦不應幫襯他們。
當然我明白街上大把人會唔聲唔聲幫襯呢D中介人士，都沒有辦法。
只能夠說唔好俾＄呢啲中介賺。

大把方法可以開到離岸戶口，最好投資增值，其實Charles Schwab International or Firstrade仲好，
睇睇美股表現好過港股咁多就知

（最唔好係港、美東岸時差太大，
或者真係長期搬去歐洲居住，睇吓美股 [甚至玩埋歐股］仲好）

CHF 應該1-2日，
EUR 慢少少

如果Revolut to Dukascopy, 更可匯USD, 但仲慢，我試過約5日

咁可能仲慢，其實應該試EUR or CHF.

我開咗SMARTalk 050 號碼後，已放棄咗張只可收SMS的190.

但SMARTalk 050 號碼係唔可以收SMS, 或者將來再去日本真係要買番張190 or mobal.

我琴晚試左EUR, 話預計今日到（transferwise to DUKASCOPY)

冇架嘢

世事難料，
我哋唔會控制到各大Youtubers將來推介什麼。
但始終Dukascopy Bank Multi-currency account只得約20萬客戶，會唔會像N26 UK 一樣突然撤出服務也是未知。
(N26 UK Branch只得約20萬客戶，所以N26母公司決定於2020年4月15日結束英國業務）

Monzo都封埋，睇黎都係乖乖地citi / hsbc / ft離岸算

其實又唔可以完全怪 youtuber ，始終我自己開戶時，又真係有違銀行要求，我都係用 VPN 和 ukpostbox ，如果唔係，我又點會驚佢查。銀行隨時有權去抽查，只係依家抽查大幅增加，都係果句，自己錢，無謂博

入錢攞錢香港Citibank 搞掂晒

其實加唔加密作用不大，
要得到資訊，係好容易。

當香港身邊嘅姨媽姑姐也知什麼是Monzo (正如當全民皆股的時候一樣），
應該想多一些替代方案。

yes

有冇巴打開 Charles Schwab 用BNO

地區揀 Taiwan, citizenship 揀 HK , 地址用 HK ??

開到後就冇問題？

地區唔揀得香港咩？

揀香港會 direct 去 Charles HK 個官網
揀台灣會留喺 Charles international

咩網唔緊要，佢都係要你地址，再route返香港office搵人call你。

其實多人知先可以攬炒

你加左錢寄 courier?
anyway, 如果用 911 果個 app.
可以登入後按 Bank, 再按 + ， 揀 card operation, 再揀 track delivery.

DHL黎香港，32鎊左右

想問revolut仲有無「送卡」referral?

想開Curve卡
有冇人要refer我

offtopic 問

TD ameritrade 係咪會俾 Charles Schwab 收購？

係，已經批准咗。

但未知TD Ameritrade這個品牌仍否繼續 （像Fedex and TNT 一樣）

2 weeks ago

如果你有幸開哂以上accounts （開埋starlingbank, transferwise仲好），
手握大把地址證明（有statements), 咁樣好穩陣。

why?

入Link download app 再入code: EJWPPP6D

你收到卡用到再話我知
我自己就用唔到要俾歐洲地址證明

monzo 未收到卡。有冇辦法睇到statement

有過數記錄已經有statement

未activate 卡。睇唔到ac資料。唔知點匯錢入去

可能流程轉左，之前我一炮過開晒戶口，收晒卡再一炮過轉寄返香港

我之前響 web 度 activate, 唔係插 sim.
印象係 login 返 account 就可以有地方 activate.
要問 VPN, 早幾日登入佢 block ip. 要 VPN 先可以登入。

你岩岩尾水....我估

here

唔知可唔可以叫客服比D 資料黎入下錢拎STATEMENT

有冇人知monzo係咪有問題,我見fb group話大量close account without reason,之後隔好耐先攞得返錢

Follow Twitter :-
Monzo, Starlingbank,
TransferWise, Monese:
Can send DM (direct message)

Revolut UK/EU/EEA:
Can send twiiter’s message and wait for their DM reply

OR

In-app chat

————
Monzo Bank UK:

Super busy at the moment so our replies aren't as fast as we would like them to be! If you need to speak with us urgently please give us a call on 0800 802 1281 and our team will be happy to help

Another Tel.: +44 20 3872 0620

Email: help @monzo.com

——

TransferWise UK/EU/EEA:

Tel.: +44 20 3695 0999

Email: (via TransferWise’s website)
//Contact the support via phones or email if you have any questions or something remained unclear:
//

——

Starlingbank UK:

Web’s live chat -

OR

Debit card’s tel.: +44 20 7930 4450

——-

Monese (UK/EU/EEA):

Tel.: +44 1706 304001

OR

Email: support@monese.com

OR

In-app chat

———

Swiss Dukascopy Bank
Multi-currency Account:

Tel.: +41 22 799 4859

Email: support@dukascopy.bank

——

要留意返，有些Hotline 只會在UK/EU/Swiss 當地時間日間才有人接聽.

另外, 關於UK RoyalMail tracked / signed-for mails 的情況，你也可follow Royal Mail Help (@RoyalMailHelp) 之Twitter,
並按需要send DM 給他們。

USA Charles Schwab International
Hotline:
+1 (800) 435-4000

OR

Web live chat after login

—-

USA Firstrade - English Hotline:
+1 (800) 869-8800

Email: service@firstrade.com

—-

USA East West Bank Hotline:
+1 (888) 895-5650

Email: (via East West Bank’s website -

)

——-

我覺得無論是任何銀行、金融機構，
最好都係搵定一些聯絡方法（如Tel. Number, Email, Twitter, In-app chat...etc.), 有問題可即時聯絡他們。

無論你用什麼地址、什麼方法開戶...etc.
總有機會有問題要找customer service officers.
我唸最好記低各項聯絡方法，以備不時之需，
才是上策。

Citibank HK Hotline (Citibanking and Citi Priority):
+852 2860 0333

Citigold HK: +852 2860 0111

HSBC HK Advance Hotline:
+852 2748 8333

HSBC HK Hotline:
+852 2233 3000

另外HSBC HK 已可在Online Banking 進行Web live chat.

Citibank HK 則 online Banking Web live chat仍在測試階段，Citigold客戶 及 部分Citi Priority 客戶可率先使用。

可能近一年HK Citibank 客戶人數增長太快，phone banking方面唔夠staff 應付，加上Web /App Live Chat 未完全搞掂，所以應接不暇
（早幾年前Citi phone banking hotline 好快有人接聽，服務很好；
宜家28600333 hotline 降呢，並非24小時服務，只維持Citigold係24小時服務）

HK HSBC方面，Web live chat服務終於追得上外國的banks (尤其一些外國Virtual Banks/financial institutions), 我覺得用Online banking的live chat仲好過真接去分行。

反而外國一些Virtual Banks/financial institutions既customer services 及Live chat ，我睇住佢變差咗。

TransferWise 以前有Live Chat, 因為客戶人數越來越多，去年已取消咗。reply email好多時兩、三日以上，致電hotline會好D，等陣應該有人接聽。（用twitter DM可能好D）

Monzo 情況類似。以前得幾十萬客戶時，服務好好多，App live chat 好快回覆，仲係24小時運作。宜家超過4.2million 客戶，App Live chat反應慢（仲要改咗只在7am-8pm UK time服務），email會遲覆，hotline 好D但要等。用twitter DM回覆仲快 （可能少人識用）。

可惜Fidor Bank UK 及N26 Bank UK撤出英國，少咗兩個virtual banks對手，變咗在英國的Virtual banks形成咗Monzo Bank 及Starlingbank兩間獨大（其他Virtual licensed banks如Atom Bank, Tandem Bank太少人用，另外Monese, Transferwise, Revoult則未有英國銀行牌照）。否則我認為情況應該會好一些。

其實都唔駛同其他人爭拗,
UK確實係好多人用緊Virtual Banks,
Monzo Bank有超過4.2 million客戶,
Starlingbank有超過1 million客戶.

你都用緊Starlingbank (是超過1 million客戶既其中之一), 我相信正常使用係同實體banks分別不大.

講真, 實體banks也會有機會被人封accounts, 但被封accounts的人一般好少在網絡上投訴(比較多不是active網民). 而Virtual banks的使用者大多數係active網民, 所以在網絡上會多一些見到相關投訴.

有時無端端被封accounts, 可能係誤中副車, 可以說係唔好彩. 所以我一向認為要把資金放在多個不同的accounts, 以及一早搵定哂聯絡banks/financial institutions' customer service staff之各項方法. 小心駛得萬年船.

想問吓
如果真係外匯管制，或者老美停 swift
咁離岸戶口嘅錢，喺香港咪拎唔翻?
一定要人在外國先拎到?

如果唱哂外幣cash又點?
有冇高人分析吓2者利弊?

same
一個武肺搞到啲嘢亂哂

Virtual bank 靠唔住
響香港開離岸又唔夠錢
即係無逃生門?

你應該問一問
在香港居住嘅
約100萬擁有"七大工業國+歐盟"/"五眼聯盟"國籍的居民
(加：30萬； 歐盟：25萬；美：約9萬；日本：約2-3萬；British Citizens: 約15-20萬；澳、紐：約8-10萬）

咁嘅情況出現時，究竟仲會唔會留在香港，還是「返」"屋企" (都唔知要幾多班航機、船...etc. 才接得哂咁多人離港）.

開窮人恩物FT

要修改一下

歐盟代表博雷利指出，
歐盟有35萬公民在香港
（比加拿大的30萬更多）

Charles Schwab 點樣 request transfer back to HK bank ???

用官網 send wire??

同埋 有冇人開住 VPN 入唔到 Charles Schwab app??
US west 同 France 入唔到
反而 London 同 India 就得

我之前匯款入firstrade戶口
自己衰on9冇睇清楚
原來唔可以用第二個名嘅戶口入數
佢通知我失敗之後成個星期都收唔返
firstrade電話又冇人聽
其實有冇人知要等幾耐先收得返？

你打左去美國？

咁撚仆街嘅

啱啱新開first trade acc
已經批咗

我咩都唔識

用渣打網上理財
TT
過去FT

係咪好蝕

Monzo買到crypto?

無辦法
transferwise講到明reject

我估計間間分行唔同，我係用BNO passport開戶。

anyway, 其實實際影響都唔大，成功開咗戶就okay.

好多年前去美國既機就多停檀香山，而家隻隻都直航，無呢支歌仔唱lu

係，Paypal加唔到TW美金戶口

就快1001啦

From my understanding,
paypal 只可加本地戶口

呢個po 個個亂鳩咁吹
痴撚線

我話你知得咯
不過我唔會同你討論

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(7)

開得離岸，預有事隨時走佬有錢使
我窮L移唔到民，唔想揸港紙擺銀行
但又怕開離岸戶口會拎唔返D錢.....
走唔到嘅我好迷惘....

揸cash

窮L通常冇人埋，多謝你覆我先
咁如果真係外匯管制，或者停 swift
係香港拎住美金cash，會有乜 "出事" 位?
師兄有乜睇法?